\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[latin2]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{ulem}
\usepackage{amsmath}
\begin{document}
\begin{center}Instituto Tecnológico de Tijuana\end{center}



\begin{center}Taller de Investigación\end{center}

\begin{center}\\
\\
José Christian Romero \end{center}



\begin{center}Ing. Sistemas Computacionales\end{center}



\begin{center}Investigación Final\\
\\
Efraín Reyes \end{center}



\begin{center}Semestre Enero-Julio\\
\\
\end{center}

\newpage


RESUMEN\\


A lo largo del tiempo y gracias a varios estudios ahora sabemos que la 
música es algo más que solo un pasatiempo, un trabajo o una 
ambientación, también nos hemos dado cuenta que tiene mucho contacto con 
las emociones, al saber esto se ha dado paso a al estudio más profundo 
de la música con el fin de saber si esta se puede usar para fines 
psicológicos para la ayuda de las personas.\\
Así también en el ámbito del cine con fines de darle cualquier 
sentimiento necesario para escenas según sea el caso que se necesite. 

\newpage


INTRODUCCION

\\
El desarrollo de este artículo se centra en la exploración de la música 
como fenómeno de interés psicológico, especialmente por la participación 
de la misma en el desarrollo de experiencias emocionales en las 
personas. A través de la revisión de diversas fuentes y estudios 
empíricos se realiza una descripción de evidencias científicas que 
integran la neurociencia, el estudio de las funciones psicológicas 
superiores y diversos estímulos musicales con el fin de dilucidar los 
mecanismos neurobiológicos que permitan definir si la música desempena 
un papel importante en la manifestación de emociones positivas y 
negativas. Se describe además el papel de la música en actividades 
importantes como la recuperación emocional de los individuos. 

\newpage


JUSTIFICACION



\begin{itemize}
\item Objetivos Generales:
\begin{itemize}
\item El objetivo general de esta investigación es conocer un poco más 
sobre la historia de la música, y en que otras situaciones es usada.
\item Objetivos específicos:
\item Trataremos de centrar la investigación en cómo influye la música 
en las emociones de las personas.
\end{itemize}
\end{itemize}


\\






\newpage


En los orígenes del hombre, no existía el lenguaje como lo entendemos 
ahora, tan sólo existía la música. El hombre en la prehistoria, parece 
que expresaba sus pensamientos y sentimientos basándose en sonidos y 
silencios. La profundidad del tono, estaba relacionado con su fuerza y 
su poder, la intensidad del timbre podía expresar amor y sabiduría. 
$[$5$]$

Los primeros instrumentos se les atribuyen a los griegos quienes incluso 
tenían un concurso de trompetas hechas de bronce plata y oro.

Los primeros usos de la música se dieron en la religión, en la guerra en 
sacrificios y en eventos importantes. $[$7$]$

\newpage


La\textbf{American Music Therapy Association} (AMTA) define la 
musicoterapia como "\,una profesión, en el campo de la salud, que 
utiliza la música y actividades musicales para tratar las necesidades 
físicas, psicológicas y sociales de personas de todas las edades. 
$[$3$]$

En la actualidad, la musicoterapia se aplica a un amplio campo en 
relación a diversos trastornos, dirigida a personas de todas las edades. 
Son frecuentes las aplicaciones en la educación (Autismos, 
hiperactividad, síndrome de Down), salud mental (depresión, ansiedad, 
estrés). $[$1$]$

Las emociones entre tanto -anatómicamente hablando-tienen su centro en 
el sistema encefálico conocido como el "\,cerebro emocional", compuesto 
por diferentes estructuras tales como la amígdala, el hipotálamo, el 
hipocampo y el tálamo. Este sistema es el encardado de ayudar a expresar 
todo tipo de emociones como la alegría, la tristeza, el asco, la 
sorpresa y la ira, la cuales son parte esencial del ser humano . $[$8$]$

\\


\newpage


Algunas Recomendaciones 



\begin{itemize}
\item Deep\textit{ }Focus (SPOTIFY Playlist)
\item BSO(SPOTIFY Playlist)
\item \textbf{\textit{Insomnio:}}
\end{itemize}
\textit{Nocturnos de Chopin}

\begin{itemize}
\item \textbf{\textit{Hipertensión}}\textit{:}
\end{itemize}
\textit{Las cuatro estaciones de Vivaldi}

\textit{Serenata no13 en Sol Mayor de Mozart}

\begin{itemize}
\item \textbf{\textit{Ansiedad:}}
\end{itemize}
\textit{Concierto de Aranjuez de Rodrigo.}

\newpage


\begin{itemize}
\item REFERENCIAS\\
\\

Dialnet-InfluenciaDeLaMusicaEnLasEmocionesUnaBreveRevision-4766791\%20(1).pdf$[$1$]$
\item 
http://www.bbc.com/mundo/noticias/2014/04/140429\_salud\_musica\_placer\_aa$[$2$]$
\item https://lamenteesmaravillosa.com/musica-y-emociones/ $[$3$]$
\item 
http://barcelonaalternativa.es/musicoterapia-musica-para-cada-enfermedad/ 
$[$4$]$
\item 
https://books.google.com.mx/books?hl=es\&lr=\&id=Har2ZBLktEQC\&oi=fnd\&pg=PA302\&dq=historia+de+la+musica+\&ots=BEldjYWMzR\&sig=q98JkPSbTvIMXkQTp95yLORj8w4\#v=onepage\&q\&f=false$[$5$]$
\item http://revistas.um.es/index.php/educatio/article/view/138$[$6$]$
\item http://www.historia-musica.com/historia$[$7$]$
\item 
http://www.serfelices.org/index.php/psicologia/410-el-poder-de-la-musica-sobre-las-emociones 
$[$8$]$
\item 
https://gemmav58.wordpress.com/2015/02/12/musicoterapia-musica-para-curar-para-cada-dolencia-una-musica/ 
$[$9$]$
\end{itemize}


\\
\\


\end{document}
